IU 亞洲唯一歌手入選 紐約時報“25首歌告訴我們音樂將走向何方”

近日，紐約時報主頁報道《25首歌告訴我們音樂將走向何方》，IU入選其中，並且是唯一入選的亞洲歌手。“IU從K-pop中脫穎而出，率真歌唱宣告女性特質”“IU是K-pop中少有的屠榜式原創歌手之一，她能衝破題材的固有模式，強於內省而讓人無法抗拒”。

No.9 IU “Palette”

一份K-pop式的女性特質宣言

初聽之際，我並不確定我是否知道IU的《Palette》發生了什麼——這首歌曲幾乎在韓國全境傳唱——只是我喜歡它而已。裡面有一些英文單詞（hot pink、pajamas、lipstick），但真正揭示具有辨識度內涵的是和音: “I like it, I’m 25,” 她呵氣般以絕妙的低音唱了出來，聽起來最最R.&B.。“Ooh, I got this, I’m truly fine.” (雖然我質疑，真的有人曾經 “truly fine”嗎?) MV展現的IU在年輕的長發和摩登bob頭之間轉換，以選擇紫色而不是baby粉，穿著古板條紋睡衣聽黑膠唱片來表達成熟。我們都曾處於這個階段，每個人都有成長痛。

李知恩——她使用“IU”活動，意思為我和你——讓我想起布蘭妮斯皮爾斯，兩人都是在一大波大勢流行樂團中孑然屹立，以及在職業中期拒絕單純（IU的粉絲叫她國民妹妹，她有一點抗拒，但她是否會剃頭不得而知）。但以斯皮爾斯度量的話，IU很可能在她“Not a Girl，Not Yet a Woman”階段：她正在百萬粉絲面前完成定義她女性特質的成人禮。當斯皮爾斯發行她的經典青春期焦慮單曲時，我年紀16，正是一個想窺探別人闕限以降低自身恐懼的不安十代。所以當我第一次聽到Palette，並且弄清當中含義，她提供了當年斯皮爾斯曾給予的那種精神寬慰。語焉不詳更有幫助，讓我能將自己投射到她的成熟意願。

韓國的流行音樂之前大多以狂熱吸引西方，就如2012年大爆的熱情奔放的《江南Style》，但IU是K-pop中少有的屠榜式原創歌手之一，她能衝破題材的固有模式，強於內省而讓人無法抗拒。我收聽非常多的K-pop，幾乎所有歌曲聽起來都好像出自喜愛果醬和不良歌詞的十七歲少年。他們可以非常淺薄，“你的心會被我的樣子充滿，在夢中你也會將我尋找”，來自我最喜歡的某團。但IU散發出獨此一家的真誠。她坦率，用韓語唱著：“oh為何會這樣，我喜歡略俗氣的東西，比起畫更喜歡密密麻麻裝滿的調色盤，日記和睡覺的時間”。

這讓我想起第一次聽到布蘭妮唱“感覺我被困在中途”，但布蘭妮現在已36，而我31，驕傲地更傾向於溝通、半程馬拉松和白軟干酪的年紀——我的版本的“IU老人睡衣”。IU和我都為成長著迷，但我可以給她一些姐姐的建議：你將一直為成長痛哭泣，但當你最終成人，你仍會感覺自己是二八少年，Bob頭和唱片機也不會令其改變。無論如何，我們都將truly fine。

冇泰妍？

真音樂人

IU撚全面進場

IU宇宙第一

泰妍根本唔入流 名大於實 仲要係借名
同iu比 連車尾燈都見唔到

淨唱唔夠做

iu世界第一

IU 亞洲唯一
好勁

藝術家

老婆好叻叻

其實IU 已經唔係kpop 啦下話

都岩

音樂台做乜冇左post, 快d開番， 新劇就上

咩post??

It's Everyday bro